醫管局員工討論區 59

一、簡介
醫院管理局（簡稱醫管局；英文：Hospital Authority，縮寫作HA）係一個香港嘅法定機構，負責管理全港公立醫院及相關醫療服務。
二、申請手續及招聘流程
⚠️注意：中／英文版招聘站列出不同職位空缺
甲、英文VNC申請手續
【適用於所有文職職位】
1. 從下列網址進入英文版招聘站

乙、中文VNC申請手續
【只適用於部分病人服務助理及運作助理職位】
1. 從下列網址進入中文版招聘站

2. 郵寄填妥嘅職位申請表HA(G)13到有關VNC指定嘅地址
HA(G)13下載網址：

丙、招聘流程

三、常見問題
發問前請先細閱下列內容
問1：新入職醫管局僱員係唔係公務員？
答1：唔係，新入職僱員並非公務員，因此唔享有政府向公務員提供嘅附帶褔利。
問2：新入職文職人員嘅薪酬會唔會因以往嘅工作經驗而有所調整？
答2：唔會，只會以起薪點聘用。

問3：每星期返幾多個鐘？
答3：每週工作時數為44小時總工時(包括用膳時間)。
問4：建議大學畢業生申請咩職位？
答4：持有學士學位嘅大學畢業生符合資格直接投考EA II。近年有越嚟越多畢業生選擇先任職EA IIIA汲取工作經驗和知識，再投考其他職位。

問5：醫管局有冇晉升機會？
答5：醫管局冇自動晉升嘅機制，同事需自行投考職位以爭取晉升機會。根據現行人力資源政策，醫管局在職僱員會獲優先考慮聘用。醫管局晉升階梯可參閱下圖：
管理、文書及秘書職系

醫療、護理及專職醫療職系

問6：EA晉升Clerk後，薪酬會有咩變化？
答6：Clerk職系薪酬跟隨醫管局一般職系薪級表(HGPS)，另享有隨薪級遞增嘅每月津貼。合約／常額全職EA晉升至Clerk III，會根據現時基本月薪過渡至最接近而唔低於現有水平嘅薪級點。
E.g. 晉升前基本月薪為$17888，薪級點將會定於HGPS第6點($18795)，另享有每月津貼($1482)，總額為$20277，詳情可參閱下圖：
行政助理(EA)晉升文員(Clerk)之薪酬變化

問7：申請咗醫管局其他職位，現任部門會唔會知？
答7：每個遴選程序會絕對機密處理。喺一般情況下，部門唔會知悉屬下員工申請其他職位。但係遴選委員會嘅部門代表或會繞過HR直接諮詢申請人上司。如果成功獲委任至其他職位，現任部門會喺申請人簽署應聘書後經由HR通知，以安排調職手續。
問8：如果獲其他部門委任，轉職需要等幾耐？
答8：由簽署應聘書日期起計，委任至不同職級會在8個星期內生效；同級調職則為12個星期內。（注意：在正常情況下，須在所屬部門服務滿18個月，同級調職申請才會被考慮）
開Post #1 Template

開Post #2 Template

問11：我可唔可以從事有薪嘅外間兼職？
答10：僱員須事先得到醫院行政總監(HCE)批准，才可從事有薪外間兼職。有關申請表格可從HR索取。根據《人力資源政策手冊》第H7.10.1條，僱員如未經事先批准下擅自從事外間工作，將會受到紀律處分。

問12：乜嘢係SDR？
答11：SDR全寫為Staff Development Review(中文：職員發展檢討)，係一個正規及公開透明嘅機制，畀上司同職員公開坦誠討論其表現及發展，並促進雙向溝通。SDR每年進行，分為6級：
① 超卓 Outstanding
② 優良 Superior
③ 良好 Good
④ 有成效 Effective
⑤ 尚可 Marginal
⑥ 低於工作的要求 Below-standard

問13：會唔會唔續約？
答12：在正常情況下，如僱員SDR評為有成效(Effective)或以上嘅評級，將可永續其聘用合約直至達到退休年齡。然而，少部分僱員會受聘於有時限嘅職位。

問14：可否轉制為常額僱員？
答13：根據現行政策，合約全職(Contract Full-time)僱員喺現任職級連續服務滿三年或以上及符合有關SDR評級嘅要求，便符合資格申請轉制成為常額(Permanant)僱員。

四、參考資料

甲、薪酬管理機制
①公務員年度薪酬調整(Annual Pay Adjustment - APA)
醫管局薪級表及薪幅制度職系嘅薪酬範圍（起薪至頂薪）會跟隨APA調整，但每月津貼則維持不變。
②週年增薪機制
增薪條件：SDR評為有成效(Effective)或以上
薪級表職系(例如Clerk)聘任滿週年時會獲得增薪點，以其職位之頂薪點為限；
薪幅制度職系(例如EA)聘任滿週年時會獲得週年奬勵(Annual Award - AA)，即基本月薪每年遞升2.5%，以其職位之頂薪為限。

乙、聘用條款／福利

丙、醫院聯網常見職系

丁、歷年行政助理(EA)職系月薪範圍

同問
但我啡褲轉clerk3算唔算升職我同事話算 定係佢撚我

想問除左cpd ai之外，有咩醫院ai會收外人

間間都會，比例仲唔少

佢岩岩搞完重建，如果有唔想升自己人既位，都俾左TMC/重建WORKS相關既candidate先啦。
如果又唔係做開TMC又唔係幫佢搞重建既普通外人，好難搶到個位喎。

Tmc/ha project team都多人轉去mains?

以小弟所知，好多TMC既SITE A同SITE E係不同山頭都有成功轉做醫院既FM。亦都好多有牌TMS既人轉左去做山頭既大SIR。
唔係講緊HA既PROJECT TEAM，係講起大樓果班MAIN CON。不過佢地成功率低過TMC轉營。

有。
唔住公屋，唔住居屋，有人工5%

咁ha project team轉過去機會大唔大過tmc?
Site agent你係講緊builder ?

PROJECT TEAM幾多人轉我無8過。而家D會又用ZOOM開，無得同其他山頭同事咬耳仔。
YES，SITE AGENT係講緊BUILDER。

我講緊bs

平時一張TMC，機電野都會有個2判，叫個SITE ENGINEER，都有幾多SITE ENGINEER轉到去做AI的。尤其係無EMSD SUPPORT既醫院。

反而想知咩位先有宿舍

宿舍同車位，排唔到嫁啦。
有同無係無乜分別。

Ha好似冇cto

係政府，HA好似無。
打俾你:
(無牌)HA做工程
OPA3>OPA2>OPA1>WS2>WS1>AI>I>SI

Si>e/m

做PROFESSIONAL要有牌。
同埋年資做到SI既人，要拎牌一早拎左。
所以SI轉E真係未聽過。
(除左人事大執，開番新位俾有牌既同事果次)

聽講ha可以簽到charter

簽到，但REAL CASE，當你係NTEC做AI/I，想拎牌你一早R左呀SIR搞。
如果你一路做做做，又不停升升升，到SI果陣你都起碼4張半。
大SIR如果甘睇你，一早幫你搞左個牌。
我只可以講到果個年紀先去拎牌既人好少。

但係ws2上到bsi都係6年

升職緊係做kcc

有幾多同事做到

清緊假

入職係，到pt 13會加幾日

最盡係48日？

Al呀
同埋op1/ea1洗唔洗輪姦

AL幾多係睇你HGPS定HMPS，仲要睇你咩pt。最盡既做夠10年應該係28日（HGPS）同46日（HMPS).

係底層同膠層既分別

咁al儲到最盡可以幾多日？

同埋op1/ea1 （fm)洗唔洗輪姦

SORRY唔太記得，只記得係一年28日AL。
好似蓄盡都係4X日。

睇醫院

HA CPD、乾收銀、MC, SC都識人轉左入院做FM

講緊本身做緊醫院project嘅

要睇年頭定年尾入職，有同事12月中入職，要年年清

無留意你講呢樣野，如果係甘，識玩梗係申請轉PERM時1月1日簽合約

咁ha project team呢

想搵d 唔洗輪姦ge ea 1做住先

如果唔係自己人，一入黎通常係EA3/EA2。我見EA1好多係INTERNAL ONLY。

Si grade up介紹有冇得in先
仲有間中我都見有ea1 請人

有，但其實都多退休/就退休再入去做總部Project team

有熟手啱嘅又點會想請個外人去搏丫，等陣唔夾/唔做野咪死

我講project team轉mains fm
例如東華個apmm

院嘅project team轉FM有
總部project team 轉院FM有

Cpd 仲要睇埋個data centre

咁ws2點解會請新手，反而ea 1唔請新手？

EA1 講緊唔係剩係FM

WS2 剩係FM/ P&C

FM EA1 唔一定要有engine 底，樓下2仔做得好好地就會升番佢

有d院OPA2/1 仲少過WS2， 同埋OPA唔一定要有engine 底，所以請WS2 時下面果個唔啱就會搵外人

同問 想知做完body check幾時會有下文

唔係等錢使就抖下先啦

我講緊ea1/opa 1 fm wor清

新手意思係唔熟ha野但係有做過下出邊

但係我想做ea 1多d，最少唔洗輪姦一係就等ai
利申5年經驗

唔直接試HA2？FM EA1 仲難搶過HA2，下面10個8個EA2排緊隊

邊個cluster

我想問呢 contract staff 果5% housing有冇限攞幾多年架？

LM

我hd

上2年聽fd講ai都易入好多只係我識得人太遲

巴打你absi?bs底？

咁係咪bs個邊

識medical一定上到

你講Medical equipment？
唔係個個山頭既medical equipment都係FM做保養的。

大路黎講要上cluster既AI，一係要熟DTD，一係要熟ward renovation. (睇佢個位係想放乜野人）

係，聽講遲d所有cluster會轉哂出tender搵判頭包哂所有保養/replacement
你估d engineer/manager都識哂所有medical equipment要點裝咩，突然間會話買件新野入去手術室/有特別用途

想問咩係dtd

日常維修，換下門鎖，通下廁所，裝下白板果D。一般中型到大型醫院都會有呢條team，而呢條team又會有一定數量既AI位s。

我目標係Biomedical engineer

純medical equipment，要上位會難少少。anyway加油。

Bs + medical咪易

記住有時間要去進修，HD難上

遲d都讀個degree
醫管局咩級數ge 人先簽到電牌/物管牌

Hd最盡我諗都係ai

明知街外人去in ea1都係冇咩可能 但in完都係到等

Opa2人工加咗但個title由二級變三

Thanks for 指正

Ea1通常要有經驗

Ea3?

Qe/東區/屯門/聯合不了

呢邊有個BSI

不過極難，你要世界仔，唔止SHM, CM鐘意你，連 GM都鐘意先爭得贏年資同學歷都高過你嘅

咁你加油

據我所知唔止咁少醫院開位 ching點睇葵涌醫院ai

無留意果邊

果邊剩係識護士

聯合ai好唔好做

同埋兒童醫院幾時會開位

我成日覺得psy ward既同事們都做到psy psy地，小心小心。

兒童醫院聽講好惡做。

我諗精神科醫院好做過一般醫院

Qe/東區/聯合/屯門/威院 醫管局頭5惡做，兒童應該未到同埋最新medical equipment 係哂到，大把野學

甘多個聯網，新界東同港島東係好做之選，甘都唔選東區?

閣下對不同聯網既理解同我有啲分別。

問過人，最惡做係呢5間 愈多科愈多medical equipment/ bs野，姐係愈惡做

個人做過5個聯網，親身體驗

Ching洗唔洗睇埋bs野？
想問下有咩分別

想聽你講解下
我係問si grade 以上ge 人

老老豆豆我唔知你講既SI係咩rank。

Sbsi

甘你都係留係你而家山頭搵食都係好做之選啦
我唔想自爆太多。

我街外人

建議係搵人索料邊個山頭medical equipment係FM管先入紙。甘樣前途會好D。

而家聽講轉哂搵判頭搞

KWH出曬名難做都唔入圍

我剩係知佢地好多工傷，周不時都聽到比病人打

九龍醫院？

廣華

未擴建未到la仲有瑪嘉烈/瑪麗都未出

下？擴緊好耐喇喎

想問下
如果UG係Environmental engineering
係咪基本上WS2, ABSI, Assistant clerk of works呢啲全部都無機會
做左三年半E&M嘢 但係好似apply極都無interview咁

你不如講龍頭就難做
七個cluster 五個龍頭比你數出黎

未擴建完

大醫院咪惡做

你嘅惡做係越多嘢做 越多瓣要睇就越惡做 轉頭又話兒童醫院有新機 好做 因為多嘢學... 咁究竟你係想要好做 定學嘢?

就係擴建擴到pk 係咁請人 做唔掂......

唔夠人咪惡做兒童醫院都未開始請外人點會惡做

以下認真分析：

成個醫管局，SI位少到人名都數得哂出黎。如果你講既SI rank建議係堅的，我相信佢實在太專注自己聯網既野，無乜同其他山頭交流。

假設今日我坐個AI board，如果我醫院有medical equipment要睇，我請個AI番黎都係去管理班WS&OPA。駛鬼你好detail甘識某款equipment既保養。大院medical equipment係多，但係就係甘先有機會有呢個位，有條team仔睇呢樣野。而且呢樣野好多時要連埋日常維修做。你無可避免要接觸其他唔識既野。去in果陣如果問你識唔識搞水喉木工，請唔好9 up/啞左係度。

如果你見自己有BS底想做細院，但你又去用EA做跳板，其實好尷尬。因為細院AI係內外全科，如果你個CV寫做緊EA，我唔會相信你係technical方面/management方面fullfill到我要求。而家出面甘多人選，拎住master黎in AI既人比你想像中多，就算你已入左去醫管做EA自己人，都唔駛選個你。

如果真係想做AI rank，我建議你搵個WS位先，唔怕辛苦就apply2線院的，會好多野學到。同期讀埋個degree，4年後個CV咪靚靚仔仔，仲係自己人。就好易上AI。

Si rank以上wor ,唔係si 如果做project個邊會唔會易轉過去fm?

無分別，除非果位同事自行推你上位，如果唔係你講既career path阻力好大。

唔夠人就惡做 而兒童醫院未開始請外人 assume 佢請咗外人就夠人唔惡做 umm...

咁你應該要問真啲兒童醫院呢個第八大Cluster惡做位係邊 如果你問任何一個CM應該都對HKCH無咩好感

如果做project個邊會唔會易轉過去fm?例如東華apmm 咁，會唔會易轉d定cpd ai易轉d?同埋聯合個ai咩情況

笑

果邊好多其他cluster 做唔掂走曬過去

未夠料又入曬去，因為等人用

仲話好做

你個SI係咪想陰鳩你，又叫你唔好入龍頭等你無咩機會入黎

清點睇中醫醫院呢

見都無得見，應該俾HR DQ左

如果讀多個bs master咁得唔得？

APMM網名黎，睇rank啦。人工跟rank收。

真係幾多名， 又SFO又FMO

感覺好似保險咁個個都Manager 咁好亂

我建議係如果你想長遠喺HA發展，你就唔好理邊間，考左入黎先（除左出曬名嘅院外），唔係你成世得個問字，你覺得你自己係天之驕子一考就中？

apply過咪知，入到嚟唔好做咪走

東華早2年成條team起走左。有伏味。

有得拎 入hr app睇到儲左幾多滿約今 簽新約會出糧出埋比你

無收入唔需要

講緊ngo個間wor

港島西既東華醫院定港島東既東華東醫院?
媽，你甘問我好亂呀。

你個POST唔關HA事。
BTW，咪早2年成條TEAM起左果間醫院。

但係需唔需要睇東華個堆醫院/同ha合作？

KW都唔係龍頭但都出名惡做隨時仲惡做過上面你mention 過某啲院
係咪問咗啲未訓醒嘅人？

內科都大把做到psy

apply左HKU好多次 都係唔收

Thei pro dip呢

如果想要HKU個名，KEEP GOING。
OTHERWISE，POLYU都有唔少BS-RELATED既MASTER俾你讀。
不過我唔記得左AI個年資駛唔駛POST-QULIFICATION。請自行問HR。

北大好做

你住邊頭

馮堯敬

唔好陰人啦......

HKEC:
PYNEH，RH，TWEH，CCH都可以入紙做下既。
HKWC:
如果本人夠西，可以去QMH。
如果等得，可以等GH齊多少少人再入去TRY TRY。

你真係唔熟，果幾間細野不嬲要一齊睇。
點會只睇一間細院。

仲有邊幾間細院要一齊睇

南區就算去PY都唔遠 一個鐘內會去到
有同事甚至住沙田東涌

想問下Health information and record呢個部門多唔多clerk/ea1/2位?

[member]睇人工福利得啦，唔同EO2又唔夠EA3A[高級咩

Opa2升C3都加唔少野，錢同假都係，恭喜你/member]

2月頭in hkwc various dept
一個禮拜後收到email排preference
但宜家一個月後仲未有消息
有冇人有offer等我死心

等我仲咁期待 下次努力

但可唔可以透露你揀咩dept

加油呀，HA咁多位請人總有機會嘅

有冇人in過一級病人服務助理 HA係group in 定係1對1

你transfer ?
咪填你幾時開始係呢個rank

Poly都Apply左四年 一樣唔收

入唔到閘就難搞D。會唔會考慮讀多個IVE果類既短期degree？

而家就係諗緊

未必係想做工程，可能係細個無諗清楚就走左去呢條不歸路。

有冇諗過Ha ii

今日in咗ea2 全中文 但in咗10分鐘都冇已經出返嚟

差唔多啦十分鐘

Ntec呀

Ea rank係咁架喇

其實病理部平時有咩做？
同埋係唔係返1至5？

入咗嚟做就好想走，唔明點解咁多人仲爭住入

你唔係做得開心咩搞乜

開心還開心想走還想走

呢家時勢唔好
開心住先啦

其實都期待嘅，只要啲仆街同事唔好搞事就得

procurement係咪好chur 黎緊會出offer

報左ea ii一個月都無回音
想請教下大家係會email / 電話通知

Email

唔該晒巴打
有無話通常幾耐有消息
就算reject都好 唔洗心掛掛

咩post?

大約1個月～2個月到出interview invitation
有就有 無就無

唔該晒

yes

eai

只可以這呢兩個係PROJECT ADMIN 係跟PROJECT BASE...[sosad]

procurement interview要見醫生嘅咩？

好似要輪24
有同事做過話忙到傻 KEC Cluster

咁ha project main con absi/bsi 難唔難入去fm

Pmm係講緊procurement呀？
兩個部門嚟架喎
仲要2個都係巨頭

咁你嚟緊入咩dept

去HAHO Resident ABSI /BSI 就易d

Cluster 嘅就難d，都係果句，樓下個個等緊上

快拜HA Offer God

有interview 就夠

有冇人知under紅十字會既3A 助理好唔好做? 下星期去in

其實EA I通常會shortlist幾多人in
收到Interview通知,但係見啲人都話EA I 少請街外人

IT&Health Informatics

Head office?

係呀

好大個dept，要睇你咩team
Ea我覺得無咁易有內定，不過會有ha人爭

其實EA1 通常係咪sort走左好多人，報過好多份都冇回音，連interview 機會都冇

呢個時勢起碼要報廿幾份先會有一個interview

OPA1是不是好小請街外人

想問大家有無自己再買份醫保？
做HA包medical benefit
但要排公立,擔心touch wood 有咩事都唔知排到幾時...

offer

想問下 HA EO起薪係幾多？ 同政府一樣？
幾耐倒升EO 1
thanks

Offer

可以上HA個網睇

睇你本事

個網好似冇講幾錢人工

點會冇 你開個job ad實有寫starting

因為而家冇請EO

係呀 1516緊有冇需要買份醫保

乜原來跟政府咁好搵以為係contract

EOII EOI都請緊喎

但唔諗住長做嘅話 係唔係ea2 好啲？人工高啲

咁短期計人工揀ea好d

如果有心長做，做HA會好過做EO。因為HA人多，要HA既部門亦都多。GM/SHA好多時會安排佢地做幾年rotate下個duty。變左你學多左野，同時HA2上HA1都易過EO2上EO1。

而且再長遠D，當30頭至中上到HA1。甘有生之年上到SHA既機會真係唔少。

中文 依家EA2都用中文咁制

想點下ea1 admin services written test 考咩

有無巴絲有zoom interview tips
係咪通常都好快in完

有無headquarter既HR係到

我

見到HA請AI ，係咪多數小圈子

ACW係咪起地盤擴建，起完就完約？

想問下本身做咗6個月temp轉contract位
係咪都要等3個月後先可以請假

想知CPD 係咪姐係31/3截止個份absi/acw？

不過開到口咁講，唔走都唔得啦
留係度實俾佢玩死

想問ea同clerk比邊個會易啲上ha2？ thanks

我諗歸根究底都係睇你個人
Clerk3？

你唔講無人知

大家好

毅進仔有無得做

[member]Ching, 我而家個case 係我係4月頭入職，出年完約， 如果我打算2024年尾移民，係唔係2023轉長約好d, 轉長約人工係點計的？［/member]

所以佢咁開到聲，搵定工轉好過
官大一級壓死人，佢仲要大你幾級，玩到你爛都仲得

EAII係咪一定要上EAI先可以再升HAII/EOII?
通常上HAII要幾耐？

睇你個人
睇有無位
睇你dept有幾多ea2 ea1等緊

Clerk 做嘅野真係同EA HA差太遠，

EA 係HA 嘅assistant ， 佢可以容易pick up番HA嘅野

但Clerk 真係秘書、Admin，好多department 唔prefer 升個clerk 上去

咁當然實有例外嘅，唔多囉

唔該晒CHING

Bta for sure

過多陣你咪知

有冇人知research officer 係咩grade同埋pt幾？

有無條job ad link

冇
知道有人做, 但太少出現, search唔到detail

Jj插沙
有無人知clerk iii係唔係一定有筆試
Interview email 無話有written test

唔得 一定要跟番個聯網

有無人今日in various departments

我之前補交完 佢寄信黎話我入左waitlist

你算怏我個fd in 3個post 2個 cluster 竟然第二個打黎Body check 到末收到第一份 confirm offer btw 佢in 4份 pca 全部都要佢😂 竟然有pca1要佢😂

我apply咗大量ea1都無回音，結果做eaii

如果in個post本身有temp係到會唔會只係做大龍鳳扮請人 其實想內部升？
下星期in EAI

都係果句，做到ha/eo位屬純屬個人運氣/際遇關係, 同個人能力無關

唔認同，就算比你做到 S，deliver 唔到都要燉返燉返落嚟

你做左ea2之後都可以繼續考，起碼份糧都多D先

Online written test 通常係要考咩架

通常做咗幾耐ea2先報ea1？

你可以第一日返工就即刻報
無話通常，勁人直接考ha/eo都有可能
幾時要幾耐時間先有能力考，你自己最清楚自己啦

黎緊會考eo2 written
請問有冇師兄知大約考咩
因為得個半鐘。會係中英文作文？
Thanks 🙏🏽

HAHO?

KWC 師兄

做到EO/HA或者係靠個人造化/際遇, 但係做左之後要坐得穩亦需要實力

坐左上EO/HA位但做唔掂要自己走/俾人逼走嘅例子比比皆是

30mins written test會考乜

街外人入來做HA AI, 想問下呢個會位唔會好多OT,同埋有無得claim 番OT?

YES

OK AR, TG ME: Blackman2046

想問下如果返工時間落急症睇醫生洗唔洗拎到診紙個d

kwc ea2 various departments zoom interview
會問d咩，而加做左ea3幾個星期，會唔會係陪跑居多

Apply EAii 或者 Clerk3，Fresh grad 無full time經驗係咪唔會收
嚟唔去去都無interview

等咗4個星期 offer god

冇

我覺得佢係老點你。

我意思係你識個SBSI rank老點你。AI新位有聽過，但果D咩AI新制位真係未聽過。

而家難入左純粹因爲多人apply左。

場面說話姐
怕有人reject offer, 衰bc, 開新位, 有人走

請你嘅幾日內實通知

有d院真係比較耐
個hr都好閪

唔知，要問番樓上

HO?

Kwc

有無巴絲*

0經驗in pca i anes&ot 仲要qe 係咪90% 陪跑

大家通常比人問 點解想入HA做係點答

EA3a clinical area 係咪唔做好過做

有body check咪即係有Offer

係 無晉升前景

咁deadline之後通常幾耐會通知interview?

[member]都成個月前[/member]

唔好意思！我最近想quit ea3a, 但我早排放咗5日al
我頭先check我年假結餘得3.5日
如果我宜家quit, 洗唔洗賠錢？
唔該各位大佬

但我得part time經驗
Apply咗好多EAii都無interview
好糾結

你咩background?

interview 會問咩

垃圾U BBA 2020 grad
Part time assistant 2年

可以再申請下ea2嘅
如果真係做3a，唔好揀ward

係咪通常有body check就即係有offer?
有冇人試過bc完但無offer

係，咁當然唔能夠完全排除特殊情況

可能waitlist

唉 見到係clinical area竟然有啲心動

咪做住先囉
一個月內即走
當熟習下ha文化
覺得接受到既就繼續做繼續apply

係囉 諗唔到個好聽既理由講出黎

請問係咪個個唔入都會變waiting?